# Sichere Basiskonfiguration

Quellen zur Ausarbeitung einer den Anforderungen angemessenen, sicheren Basiskonfiguration unterschiedlicher Produkte.

## Windows (verschiedene Versionen)

* Microsoft Security Compliance Toolkit 1.0

	* https://docs.microsoft.com/en-us/windows/security/threat-protection/security-compliance-toolkit-10 
	* https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=55319


## Windows 10 (Version 1607 bzw. 1809)

* SiSyPHuS Win10: Studie zu Systemaufbau, Protokollierung, Härtung und Sicherheitsfunktionen in Windows 10 des BSI

	* https://www.bsi.bund.de/DE/Service-Navi/Publikationen/Studien/SiSyPHuS_Win10/SiSyPHuS_node.html

* CIS Benchmarks Microsoft Windows Desktops (Anmeldung erforderlich!)

	* https://www.cisecurity.org/benchmark/microsoft_windows_desktop/

## Office 2010 / 2013 / 2016


* Empfehlungen zur sicheren Konfiguration von Microsoft-Office-Produkten des BSI

	* https://www.bsi.bund.de/DE/Service-Navi/Presse/Pressemitteilungen/Presse2019/Empfehlungen_Microsoft_190619.html

## Windows Server 2016 / 2019 

* Anleitungen zur Deaktivierung von Systemdiensten unter Windows Server 2016 mit Desktopdarstellung

	* https://docs.microsoft.com/de-de/windows-server/security/windows-services/security-guidelines-for-disabling-system-services-in-windows-server

* CIS Benchmarks Microsoft Windows Server (Anmeldung erforderlich!)

	* https://www.cisecurity.org/benchmark/microsoft_windows_server/

* PowerAdmin Hardneing Your Windows Server in 2020

	* https://www.poweradmin.com/blog/hardening-your-windows-server-in-2020/

## Browser

* Microsoft Edge-Richtlinien

	* https://docs.microsoft.com/de-de/deployedge/microsoft-edge-policies

## Webserver

### Microsoft Internet Information Services (IIS)

* Windows Server 101: Hardening IIS via Security Control Configuration

	* https://techcommunity.microsoft.com/t5/itops-talk-blog/windows-server-101-hardening-iis-via-security-control/ba-p/329979
	